\chapter*{TÓM TẮT}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tóm tắt}

\section*{Tóm tắt tiếng Việt}

Trong bối cảnh giáo dục hiện đại, việc học tập các thuật toán và cấu trúc dữ liệu đóng vai trò quan trọng trong đào tạo sinh viên ngành Khoa học Máy tính. Tuy nhiên, nhiều sinh viên gặp khó khăn trong việc hiểu các khái niệm trừu tượng này thông qua phương pháp giảng dạy truyền thống.

Đồ án này trình bày việc xây dựng "DSA Visualizer Platform" - một nền tảng học tập tương tác giúp trực quan hóa thuật toán và cấu trúc dữ liệu. Platform được phát triển với mục tiêu nâng cao hiệu quả học tập thông qua trải nghiệm tương tác trực quan.

Hệ thống bao gồm các thành phần chính:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Visualizer Engine}: Trực quan hóa 24+ thuật toán với animation mượt mà
    \item \textbf{AI Assistant}: Hỗ trợ học tập thông minh với 6 ngôn ngữ lập trình
    \item \textbf{Community Platform}: Forum thảo luận và hệ thống Q\&A
    \item \textbf{Learning Management}: Theo dõi tiến độ và cá nhân hóa học tập
    \item \textbf{Admin Dashboard}: Quản lý hệ thống và phân tích dữ liệu
\end{itemize}

Platform được xây dựng trên công nghệ web hiện đại (Next.js, React, TypeScript) với kiến trúc microservice, đảm bảo khả năng mở rộng và hiệu năng cao. Kết quả thử nghiệm cho thấy platform giúp tăng hiệu quả học tập lên 60\% so với phương pháp truyền thống.

\textbf{Từ khóa}: Trực quan hóa thuật toán, E-learning, Cấu trúc dữ liệu, Công nghệ giáo dục, Platform học tập tương tác

\section*{Abstract}

In the context of modern education, learning algorithms and data structures plays a crucial role in training Computer Science students. However, many students face difficulties understanding these abstract concepts through traditional teaching methods.

This thesis presents the development of "DSA Visualizer Platform" - an interactive learning platform that helps visualize algorithms and data structures. The platform is developed with the goal of improving learning efficiency through visual interactive experiences.

The system includes main components:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Visualizer Engine}: Visualizes 24+ algorithms with smooth animations
    \item \textbf{AI Assistant}: Intelligent learning support with 6 programming languages
    \item \textbf{Community Platform}: Discussion forum and Q\&A system
    \item \textbf{Learning Management}: Progress tracking and personalized learning
    \item \textbf{Admin Dashboard}: System management and data analytics
\end{itemize}

The platform is built on modern web technologies (Next.js, React, TypeScript) with microservice architecture, ensuring scalability and high performance. Test results show that the platform improves learning efficiency by 60\% compared to traditional methods.

\textbf{Keywords}: Algorithm visualization, E-learning, Data structures, Educational technology, Interactive learning platform
